Aqui está um exemplo de um código complexo em D que implementa um algoritmo de ordenação chamado QuickSort:

```d
import std.stdio;
import std.random;

void quickSort(T)(ref T[] arr, int left, int right) {
    if (left >= right) {
        return;
    }
    
    int pivot = partition(arr, left, right);
    quickSort(arr, left, pivot - 1);
    quickSort(arr, pivot + 1, right);
}

int partition(T)(ref T[] arr, int left, int right) {
    int pivot = left + uniform(left, right + 1);
    swap(arr[pivot], arr[right]);
    pivot = left;
    
    for (int i = left; i < right; i++) {
        if (arr[i] < arr[right]) {
            swap(arr[i], arr[pivot]);
            pivot++;
        }
    }
    
    swap(arr[pivot], arr[right]);
    return pivot;
}

void swap(T)(ref T a, ref T b) {
    T temp = a;
    a = b;
    b = temp;
}

void main() {
    int[] arr = [5, 2, 9, 1, 7, 6, 3, 8, 4];
    
    writeln("Array before sorting: ", arr);
    
    quickSort(arr, 0, arr.length - 1);
    
    writeln("Array after sorting: ", arr);
}
```

Este código implementa o algoritmo de ordenação QuickSort que pode ser usado para classificar uma matriz de números inteiros. O algoritmo de QuickSort é um algoritmo de ordenação eficiente que utiliza a estratégia de divisão e conquista. Ele escolhe um elemento da matriz como pivô e particiona a matriz em dois sub-arrays, um contendo elementos menores que o pivô e outro contendo elementos maiores que o pivô. Em seguida, ele classifica recursivamente os sub-arrays e combina os resultados para obter a matriz final ordenada. O código acima também inclui uma função auxiliar `swap` para trocar dois elementos na matriz, bem como uma função `partition` para realizar a partição da matriz com base no pivô escolhido.